[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-d1036ff8})
# 7 Создание своей темы

[comment]: # ({/new-d1036ff8})

[comment]: # ({new-cb54c172})
#### Обзор

По умолчанию Zabbix поставляется с некоторым количеством
предустановленных тем. Вы можете выполнить процедуру шаг за шагом,
приведенную здесь для того, чтобы создать свою собственную тему. Не
стесняйтесь поделиться результатами своей работы с сообществом Zabbix,
если создали что-то действительно приятное.

[comment]: # ({/new-cb54c172})

[comment]: # ({new-be6afd90})
##### Шаг 1

Для того чтобы создать свою тему, вам необходимо создать CSS файл и
сохранить его как *styles/themes/mytheme/main.css*. Вы можете
скопировать эти файлы из другой темы и создать свою тему на основе этой
теме или начать с нуля. Правила в файле *main.css* будут
распространяться на эту тему, которая указана в базовых Zabbix CSS
файлах, расположенных в папке *styles*. Любые специфичные для темы
изображения необходимо поместить в папку *styles/themes/mytheme/images*.

[comment]: # ({/new-be6afd90})

[comment]: # ({new-34bae249})
##### Шаг 2

Добавьте свою тему в список тем, которые возвращаются методом
Z::getThemes(). Вы можете это сделать переопределив метод
ZBase::getThemes() в классе Z. Переопределись метод можно, добавив
следующий код до закрывающей скобки в *include/classes/core/Z.php*:

          public static function getThemes() {
          return array_merge(parent::getThemes(), array(
              'mytheme' => _('My theme')
          ));
      }

::: noteimportant
Обратите внимание, что указанное вами имя в первых
кавычках должно совпадать с именем папки, в которой сохранены файлы этой
темы.
:::

Для добавления нескольких тем, просто перечислите их после первой темы,
например:

      public static function getThemes() {
          return array_merge(parent::getThemes(), array(
              'mytheme' => _('My theme'),
              'anothertheme' => _('Another theme'),
              'onemoretheme' => _('One more theme')
          ));
      }

Обратите внимание, что каждая тема исключая последнюю должна
заканчиваться запятой.

::: notetip
Чтобы изменить цвета графиков, необходимо добавить
запись в таблицу *graph\_theme* базы данных.
:::

[comment]: # ({/new-34bae249})

[comment]: # ({new-b67ccba3})
##### Шаг 3

Активируйте новую тему.

В веб-интерфейсе Zabbix вы можете задать эту тему по умолчанию или
изменить свою тему в профиле пользователя.

Наслаждайтесь новым видом веб-интерфейса!

[comment]: # ({/new-b67ccba3})
